做銀行front office 嘅優越感大過back office好多?

做銀行嘅front office, eg sales, trader, RM, 會唔會好睇唔起back office?
做back office 嘅會唔會好想做前線？

做front office 公司唔掂可以調入去做back office
做back office 上唔到前線
只有等比人炒

只等俾人炒咁灰

你入去
問下啲老屎忽 以前點升點捱過咁多次裁員

唔係前線貴所以容易俾人炒咩

前線同back office 都大學畢業
你估下邊個易啲比人replace

一定係炒FO先邊有人炒BO先架個優越感點黎

有時前線覺得自己搵好多錢喺度串七七

聽講通常都係向IT開刀

所以都係以老細嘅standard answer,,,, 做好自己

有大數返既fo 有優越感，我完全覺得好make sense
間bank 靠你養起

但如果細數或者無數既fo，就唔該收收皮先
我走去fo 做都分分鍾大數過佢
通常無數又串串貢果d fo 我都唔會比咩面佢
佢地咪又係靠大sales 養起 同bo 根本無分別，甚至bo 仲大contribution 過佢地

認同呀，ching 做邊個部門？

因為IT人多姐，同埋真係好多廢位

真係落手做實事個班唔會有事，例如搞ebanking mobile banking

btw 係IT特別多contract role

而家應該勁多e banking、Virtual Bank嗰啲位

做d 無咩contribution 既部門
成日見好多垃圾sales 係我面前扮有料 我都走去屌鳩佢地
不過我依然係dept 度屹立不倒

唔覺 班bo日日坐係office穩穩定定收人工
fo就日日要係出面對住班閪客又要跑數
跑到數就話, 跑唔到數就肯定比人屌到上天花
要炒都炒班跑唔到數既fo先
夏天30幾度仲要著住套死人西裝
真係哪裡來既優越感

其實我都唔鍾意人串柒柒，你搵到錢你嘅事，人哋都係打份工，應該俾返應有嘅尊重。
冇料扮有了係唔使俾面

on9
咁都好鬥
大家都係打工做奴隸
一樣係幫老細完成佢夢想

完全中point

Sell卡仔同teller算唔算fo

但BO做既野真係好廢

唧來的優越感
Fo bo咪係靠班有錢客養

frontline可以做埋back office野

lm

每日要做啲咩？

成個post有d人勁撚睇唔起bo咁
好似覺得人地做d野毅進仔都做到咁
其實bo都好闊下
我做compliance 完全唔覺得fo個d會識好多compliance既野 其他bo department 例如fund ops it個d野 我都完全唔識

其實任何行業都係

做 Back end 多數不受重視

back office做撚到仆街

咁都唔關銀行事，全世界搵到錢既人都串77架啦

其實FO 都係

根本做bank 就係有呢個culture

覺得OT 係唔嘅

+1

可以屌鳩sales咁型？

compliance 都得

Really，我見FO日日屌Compliance阻撚9住哂
Compliance Head一個月先17,18萬，Private Bank RM做幾年已經有呢個數，完全睇Compliance Head唔起

仲要bonus 得1.5 month ， 當fo 都收緊3 month bonus above 放7：00
bo 900仲做緊

Ibd 係 bo面前係有優越感， retail fo 就算吧啦

Fund ops 都 automation 哂啦， 唔洗識

搵咁多會唔會俾人工post嘅連登仔話吹水大會架

Standard answer: 如果不是前線跑數養你們bo, 玩蛋了。

係啊

跑到數當然容易俾人睇得起。

retail fo睇唔起bo真係無乜謂，做ibank嘅心諗retail咪retail有乜好分，buyside嘅心諗sellside咪即係sales，做老闆嘅心諗咪又係打份工

FO睇唔起BO咪自己跟番啲Paper Work同垃雜野
BO大多數人都係無咩野心架啦 理得你睇唔睇得起

我覺得睇咩部門多啲
例如retail fo 唔會比人覺得勁, 做bank compliance/risk 呢啲bo都唔一定會比人睇唔起 係工作性質關係上成日會互屌姐

雖然 legal credit risk compliance 呢啲係煩 但係要守住唔好岀大事
有時sales 揾啲咁多exposure 嘅客嚟 好難俾佢過

睇唔起還睇唔起，但compliance的確可以屌9 fo

上商 ro 點睇，個post寫rrelationship officer/ clerk

我以為睇家境先

咪跑數

Commercial bank係咪好難入 競爭好大

好似少請fg，嚟緊都準備去in

你係fg? 咁要點樣先有資格去報？做咗retail先？加油啊

係呀，我直接報commercial ro 佢叫我in

利申 我唔係三大

2020grad ?介唔介意講下bg參考下 我都想報

Yes，我未去in ah

我本身已經有工，但其他industry

照去咗先啦 唔好理咁多 介唔介意講下邊間Bank

上商

Compliance 同Credit Risk 絕對係最阻撚住FO揾錢既dept 但又冇得屌鳩佢地

考埋paper 1, 7, 8 應該大機啲

係呀遲啲諗住考

FO跑到數咪叻，普遍同BO人工分別大啦

作為BO最近最唔gur就係堆FO自己冇得WFH又鬧埋BO冇貢獻又有bonus收

真
真心 唔覺有好大需要去ot
除非好urgent

比咩野吖比 根本無咗大家都唔得 互相體諒下啦
少啲互屌 多啲有建設性嘅說話 一齊諗下點做到生意好過啦

利申commercial fo ，credit問啲問題有時都幾離地

無經驗係難入啲 但逐間銀行entry post都報的話 自己CV又唔差 點都會有機會 我都係今年入行